物理學：丫叉打唔打得穿頭盔/長盾？

駛唔駛好大力？

太幼

彈弓呢

要睇你用咩子彈同橡筋嘅彈力

要打穿野最好用尖頭，波子形好易就會俾盾彈開
所以丫叉就算用石仔，要做成穿透個效果都唔會太好
但係用尖刺物又會難控制projectile

彈力就同速度成正比

ps 物理學討論

咁石器時代科技 有咩方法打穿現代護甲/頭盔/盾？
例如差佬果d啦
舉個例子姐純學術研究黎

呢啲野問Engine仔啦 好難打穿架

係唔係用力矩令佢哋失平衡好啲
申利：中學物理
（學術用途）